Parte 1

    pwd -> diretório atual

    ls -> lista de arquivos do diretório atual
        ls -l -> mostra a lista de arquivos de diretório atual detalhadamente
        ls -a -> mostra a lista de arquivos de diretório atual incluindo arquivos ocultos
        ls * -> mostra a lista de arquivos de todos diretórios dentro do diretório atual

    echo -> retorna algo digitado
        echo XXXX > arquivo.txt -> grava em um arquivo algo digitado
        echo XXXX >> arquivo.txt -> adicionar algo digitado em um arquivo já criado

    cat arquivo.txt -> lê no terminal o conteúdo do arquivo
        cat *.txt -> lê todos os arquivos com a extensão selecionado
        cat -n -> além de ler o arquivo, mostra as linhas do conteúdo

    man COMANDO -> help
    help COMANDO ou COMANDO --help -> ajuda sobre o comando

    clear ou CTRL + L -> limpar terminal

    whoami -> nome do usúario no Linux

    cd DIRETORIO -> muda o diretório atual
        cd .. -> retornar ao diretório anterior
        cd ~/DIRETORIO -> O til leva ao atalho do diretório do usuário

    mkdir DIRETORIO -> criar um diretório novo

    rmdir DIRETORIO -> apaga o diretório digitado se ele estiver vazio
        rm ARQUIVO -> apaga o arquivo digitado
        rm -r DIRETORIO -> apaga o diretório digitado mesmo se não estiver vazio

    cp ARQUIVO1 ARQUIVO2 -> copiar um arquivo1 e ser nomeado arquivo2
        cp -r DIRETORIO1 DIRETORIO2 -> copiar um diretório1 e ser nomeado diretório2

    mv ARQUIVO1 ARQUIVO2 -> renomeando um arquivo1 em arquivo2
        mv ARQUIVO DIRETORIO -> movendo um arquivo para um diretório

    zip -r ZIP DIRETORIO -> criar um arquivo .zip usando um DIRETORIO e todos seus arquivos
        zip -q ZIP -> para mostrar 0% detalhos do zip
        unzip -l ZIP->  extrair os arquivos de um arquivo zipado
        unzip -q ZIP -> para mostrar 0% detalhes do unzip

    tar -cz DIRETORIO > ZIP.tar.gz -> Compactar em um arquivo menor usando o TAR
        tar -czf ZIP.tar.gz DIRETORIO -> """
        tar -xc < ZIP.tar.gz -> Descompactar os arquivos do TAR
        tar -xcf ZIP -> ""
    .gz ou .bz2 -> -czf ou -cjf

    touch -> apenas altera a ultima data de modificação

    date -> data e horário atual

    -v -> verbose unzip
    -q -> quiet unzip

    head ARQUIVO -> lê e mostra no terminal as 10 primeiras linhas do arquivo
        head -n LINHAS ARQUIVO -> lê e mostra no terminal um número determinado de linhas iniciais

    tail ARQUIVO - lê e mostra no terminal as 10 ultimas linhas do arquivo
        tail -n LINHAS ARQUIVO -> lê e mostra no terminal um número determinado de linhas finais

    less ARQUIVO -> mostra o arquivo na tela e com as setas consegue manipular a visualização do arquivo

    vi ARQUIVO.txt -> editor de texto no terminal, manipula a visualização nas setas
        i -> para digitar na posição anterior
        a -> para digitar na posição posterior
        A -> para digitar no final da linha
        x -> apagar o caracter atual
        numx -> apagar um número de linhas
        dd -> apagar uma linha
        gg -> vai pra primeira linha
        G -> vai pra ultima linha
            X G -> vai pra linha X
        0 - $ -> vai pro inicio da linha - vai pro final da linha
        /PESQUISA -> procura a palavra digitada apos barra
            n -> para navegar nas ocorrencias
            N -> para voltar na ocorrencia anterior
        yy -> copiar uma linha
            X yy -> copiar X linhas
        p -> colar a linha copiada
            X p -> colar X vezes da linha copiada
        :w -> salvar
        :q -> sair
        :wq -> salvar e sair
        :q! -> sair sem salvar

Parte 2

    ps -> mostra os processos sendo executados pelo terminal
        pstree -> mostra todos os processos e sua árvore
        ps -e -> mostra todos os processos
        ps -ef -> mostra todos os processos detalhadamente

    top -> mostra todos os processos atualizando de tempos em tempos
        top -u USUARIO -> mostra todos os processos de um usuário
        top -p IDPROCESSO -> mostra informações sobre um processo escolhido

    PROGRAMA -> inicia no foreground o programa digitado
        CTRL + Z -> parar o programa iniciado
        CTRL + C -> kill no programa que está rodando no background
        fg NPROGRAMA -> faz um programa ir para o foreground usando seu número do jobs
        bg NPROGRAMA -> faz um programa ir para o background usando seu número do jobs
        PROGRAMA & -> inicia no background o programa digitado

    jobs -> mostra todos programas iniciado pelo terminal

    grep KEYWORD -> localiza apenas oque contém a palavra-chave digitada

    kill IDPROCESSO -> Fecha o proceso mas o deixa decidir se realmente será encerrado
        kill -9 IDPROCESSO -> Fecha o processo sem chance de ser recuperar e sem opção se ira ou não encerrar
        killall NOMEPROCESSO -> Fecha todos os processos com o nome digitado
    
    d -> diretorio / r -> read / w -> write / x -> execute

    sh ARQUIVO -> lê um programa ou um arquivo usando o bash

    chmod +MODO ARQUIVO -> habilita o modo(r-w-x) desejado no arquivo para o usúario atual
        chmod -MODO ARQUIVO -> desabilita o modo(r-w-x) desejado no arquivo para o usuário atual
        chmod o-MODO ARQUIVO -> desabilitar o modo(r-w-x) desejado no arquivo para outros usuários

    locate PALAVRACHAVE -> localizar o diretório de algum programa

    sudo COMANDO -> executar qualquer comando como SUPER USUÁRIO
        sudo updatedb -> atualizar a database de diretórios do sistema

    which PALAVRACHAVE -> procura o programa que é executado quando digitado essa PALAVRACHAVE no terminal

    USUARIO passwd -> trocar a senha do usuário digitado

    su USUARIO -> logar com qualquer usuário digitado

    adduser USUARIONOVO -> criar um novo usuário

    env -> As variáveis de ambiente são variáveis globais que podemos utilizar para definir configurações, personalizar nosso terminal.

    PATH=$PATH:/DIRETORIO -> Fazer o terminal atual configurar um PATH
        $PATH = DIRETORIOATUAL
        .bashrc -> arquivo que é rodado toda vez que o terminal é iniciado

    wc -w ARQUIVO -> mostra os números de palavras dos arquivos
        wc -wc ARQUIVO -> mostra o número de palavras e caracteres do arquivo
        COMANDO | wc -l -> mostrar a quantidade de palavras

    apt - gerenciamento de pacotes
        sudo apt -get update -> atualizar o sitemas
        apt-get intall PROGRAMA -> instalar um programa no sistema
        apt-get remove PROGRAMA -> deinstalar um progama do sistema
        apt-cache search PROGRAMA -> pesquisa de um programa para instalar no sistema

    dpkg -i PROGRAMA.deb -> instalar um programa .deb que está em alguma pasta do seu computador
        dpkg -r PROGRAMA -> deinstalar um programa

    sudo service SERVIÇO start -> iniciar um serviço do sistema
        sudo service SERVIÇO stop -> parar um serviço do sistema
        sudo service SERVIÇO status -> ver o status de um serviço do sitema

    ls /etc/init.d -> mostra os serviços que são abertos quando sua maquina inicia

    INSTALAR UM PACOTE USANDO O CODIGO-FONTE: 
        ./configure -> arquivo configure para configurar e setar as dependencias do pacote
        make -> ver qual arquivos precisam ser compilados
        make install -> instalar o pacote

    sudo apt-get install ssh -> O SSH conecta com o terminal de um servidor remoto
        ssh USUARIO@SERVIDOR -> conectar em algum usuário de um servidor
        scp ARQUIVO USUARIO@SERVIDOR:~/ -> copiar um arquivo para o servidor digitado